.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--a--Agonizing-Despair:

Мучительное отчаяние (`Agonizing Despair <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=665>`_) / Закл. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- страх
- эмоция
- ментальное

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 60 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 214

----------

Разум вашей цели проваливается в глубокий колодец страха, так сильно сосредоточившись на глубоко укоренившихся страхах, что это причиняет боль.
Цель получает 4d6 ментального урона и должна сделать спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает половину урона и состояние "напуган 1"
| **Провал**: Цель получает полный урон и состояние "напуган 2"
| **Критический провал**: Цель получает двойной урон и состояние "напуган 3"

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d6.





.. include:: /helpers/actions.rst